
\documentclass[11pt,letterpaper,oneside,openany]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage[dvips,dvipdf,dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage[dvips]{graphics}
\usepackage[dvips]{color}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{cite}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb,latexsym}
\usepackage[spanish]{varioref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[bookmarksnumbered,colorlinks,plainpages,pagebackref,anchorcolor={red},linkbordercolor={1 1 1},citebordercolor={1 1 1},pagebordercolor={1 1 1},pdfborder={0.0  0.0  0.0}]{hyperref}
\hypersetup{linkcolor={black},citecolor={black},urlcolor={black},pdfpagemode=FullScreen}
\setlength{\textwidth}{14.0 cm} \setlength{\textheight}{20.00 cm}
\setlength{\oddsidemargin}{1.0cm} \setlength{\topmargin}{1.0cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Portada - NO TOCAR %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{titlepage}
\begin{figure}[t]
\centering
\hspace{1.5 cm}
\includegraphics[keepaspectratio,width =5.0truecm]{logo_universidad_del_magdalena.eps}
\end {figure}

\begin{minipage}[t]{1.10\textwidth}
\begin{center}
\vspace{-0.2truecm}
\hspace{-1.0cm}
\LARGE{\textbf{UNIVERSIDAD DEL MAGDALENA}}\\
\vspace{-0.5truecm}
\hspace{-1.0cm}
\LARGE{\textbf{Facultad de Ingeniería}}\\ 
\vspace{-0.5truecm}
\hspace{-1.0cm}
\LARGE{\textbf{Programa de Ingeniería Electróncia}}\\
\vspace{1.7truecm}
\LARGE Proyecto de Trabajo de Grado
\vspace{1.7truecm}
\\ 
\LARGE{\textbf{Titulo del proyecto}}
\\
\end{center}
\end{minipage}
\vspace{3.0truecm} \flushright{\LARGE{Nombre estudiante 1\\ Nombre estudiante 2}}
\end{titlepage}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\begin{figure} \centering
\vspace{-1.5cm}
\includegraphics[keepaspectratio, width=9.76truecm]{magma.eps}
\end{figure}

\vspace{1.5cm}
\textbf{\LARGE{Titulo del proyecto}}
\\ 
\vspace{1.0cm}
\LARGE{Nombre estudiante 1\\ Nombre estudiante 2}
\\
\vspace{3.0cm}
\begin{figure}[!h]
\centering

\includegraphics[keepaspectratio,width=4.0truecm]{logo_universidad_del_magdalena.eps}
\end{figure}
\vspace{-0.5cm}
\textbf{\large UNIVERSIDAD DEL MAGDALENA} 
\\
\large SANTA MARTA, COLOMBIA \\
\today
\end{center}
\end{titlepage}


\newpage

\chapter*{Prefacio \label {prefacio}}

Este trabajo de grado se presentó como parte de los requisitos para optar al grado profesional como Ingeniero Electrónico, de la Universidad del Magdalena y no ha sido presentado previamente para la obtención de otro título en esta Universidad u otras. El mismo contiene el plan de investigación que se llevó a cabo al interior del grupo de investigación MAGMA Ingeniería, adscrito al programa de ingeniería electrónica de la Universidad del Magdalena, durante el período comprendido entre el mes de \textbf{nombre del mes} de \textbf{nombre del año} y el mes de \textbf{nombre del mes} de \textbf{nombre del año}, bajo la dirección de \textbf{nombre del director} y el co-director \textbf{nombre del co-director}.

\vspace{2.0cm}

\begin{flushright}
Nombre estudiante 1\\
\verb"estudiante1@unimagdalena.edu.co"\\
Nombre estudiante 2\\
\verb"estudiante2@unimagdalena.edu.co"\\
FACULTAD DE INGENIERÍA\\
UNIVERSIDAD DEL MAGDALENA\\
Santa Marta, \today
%Magdalena, \today
\end{flushright}


\chapter*{Resumen \label {resumen}}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Donec vitae vestibulum metus. Sed laoreet leo ut turpis pretium faucibus. Nam sit amet tristique dolor. In hac habitasse platea dictumst. Mauris gravida varius tellus sed interdum. Nam bibendum nisi id ligula commodo, ut lacinia sem ultrices. Pellentesque imperdiet efficitur volutpat. Etiam in eros id dui laoreet fringilla. Curabitur eu mauris orci. Morbi id finibus dolor. Praesent eu orci maximus, luctus lacus non, vehicula ipsum. Morbi vestibulum ipsum ipsum, vitae pharetra purus porttitor nec. Etiam scelerisque orci non commodo bibendum.


\tableofcontents
\listoftables
\listoffigures \thispagestyle{empty}

\chapter{INTRODUCCIÓN \label{Introduccion}}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Cras dapibus, mauris sed porttitor tristique, leo ligula lobortis ex, eget vulputate felis erat ac ex. Suspendisse elementum lacus in consequat aliquet. Curabitur quis ante id sapien ullamcorper pretium in sed eros. Sed at tempor lacus, non commodo leo. Mauris neque lacus, bibendum tempus justo eget, fermentum tincidunt lectus. Quisque egestas, neque rutrum molestie rhoncus, leo dui laoreet dolor, in facilisis ipsum nulla blandit lorem. Nunc non mattis risus. Duis varius consectetur dui, ac consequat arcu luctus id. Mauris maximus mattis diam, vel malesuada orci interdum hendrerit. Ut quis varius nibh.

Nam nec est at nunc laoreet lobortis ut eu nulla. Pellentesque tincidunt sodales lorem id vulputate. Praesent eu nunc nunc. Maecenas eget sapien et nisi varius dignissim. Pellentesque non convallis metus, lacinia viverra nibh. Praesent at vulputate purus. Suspendisse varius nisl risus, non auctor nisl varius eget. Duis elementum lacinia dolor, non tristique turpis blandit eget. Donec eu libero iaculis, porta lectus a, laoreet metus. Curabitur lectus nibh, rhoncus ac dictum non, consectetur ut dolor. Sed cursus varius feugiat. Donec dapibus libero mauris, sed imperdiet dolor ultricies ornare. Donec tincidunt porta ex. Nam eu imperdiet ex. Curabitur tristique elit id sollicitudin aliquet.

Pellentesque auctor, massa eleifend elementum tincidunt, metus ligula eleifend ante, vel bibendum felis ex in massa. Curabitur feugiat arcu vel ex rutrum, non pharetra arcu tincidunt. Ut id molestie purus, iaculis pharetra enim. Donec consectetur dui et nisl volutpat fermentum. Aenean ut ligula in velit aliquet convallis. In eget nulla gravida, ornare metus et, hendrerit ipsum. Mauris molestie dui et metus bibendum semper.

In eget enim risus. Suspendisse bibendum quam metus, ut lacinia neque tincidunt in. Pellentesque congue diam ut erat egestas tincidunt. Etiam varius leo et iaculis accumsan. Sed tempor pellentesque dolor, sed interdum dolor. Mauris eleifend in nisi at tincidunt. Donec velit nibh, laoreet ac mattis dictum, rhoncus eu erat. Morbi quam libero, placerat vel sem a, aliquam dapibus arcu. Nunc in viverra erat. Curabitur quis ligula ac enim placerat accumsan vel ut odio. Aliquam in magna nec turpis ornare finibus in at ante. Curabitur pretium accumsan erat, eget ullamcorper augue tempus in. Aenean eget augue magna. Curabitur finibus enim eu mauris sodales, quis finibus justo rutrum. Vestibulum eu nisi a nisi dictum tincidunt. Mauris lectus augue, viverra et orci a, tempus sagittis libero.

Nullam ligula nisi, mattis at euismod a, cursus ut nunc. Maecenas mauris libero, congue viverra ultricies sed, blandit eget urna. Vestibulum vitae ligula eu mi commodo egestas ut convallis purus. Phasellus bibendum massa id ligula ornare, non lobortis lectus convallis. Cras ornare tincidunt purus, ac lacinia felis volutpat ac. Nulla ac fringilla dui. Quisque cursus orci lacus, quis sagittis urna gravida sit amet. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Praesent finibus elit at sapien volutpat, sit amet tempor tortor feugiat.

Suspendisse cursus in odio eget mattis. In nisl elit, laoreet sit amet nisi cursus, aliquet tempus lectus. Fusce a efficitur erat. Nullam gravida velit quis ex mollis dictum. Etiam ut sem orci. Aliquam quis libero vel augue dapibus viverra consequat vitae sapien. Quisque accumsan at velit vel aliquam. Maecenas molestie, nulla sit amet sollicitudin auctor, metus dui fermentum erat, vel fermentum mi enim quis tortor. Nulla facilisi. In odio justo, ultrices a tincidunt eu, vestibulum quis ligula. Integer sit amet bibendum sem. Integer dapibus ex ex, ac mollis mi iaculis sit amet. Cras in odio risus. Praesent vehicula ullamcorper ex ut interdum. Nam tristique justo ex.

Donec sagittis consectetur diam, a vulputate velit ullamcorper nec. Pellentesque faucibus sapien mi, id varius mauris tincidunt et. Cras at sagittis orci. Vivamus blandit purus non augue sodales, vel efficitur nisl hendrerit. Cras rutrum tortor feugiat sem pharetra pellentesque. Integer mattis eget lacus ut laoreet. Phasellus nec libero quis metus semper congue. Donec vel eros eros. Sed imperdiet nibh in enim mollis convallis. Quisque sodales mauris eget mauris cursus egestas.

Praesent rutrum mi vel porta molestie. Sed nec sapien sit amet diam ornare malesuada nec quis dolor. Duis volutpat finibus dui quis tempor. Suspendisse tempus luctus erat non iaculis. Phasellus quis suscipit mi, ac scelerisque eros. Vivamus quam elit, fringilla vel rhoncus nec, gravida eu tellus. Duis dui magna, consectetur vitae aliquet et, malesuada sit amet velit. Vivamus id quam a ex lacinia pellentesque ac eu justo. Phasellus cursus aliquet lectus.


\chapter{FUNDAMENTOS TEÓRICOS Y ANTECEDENTES \label{fundamentos}}


\section{Antecedentes}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nunc eleifend arcu enim, vitae molestie lorem lacinia nec. Cras accumsan eu ex a accumsan. Etiam facilisis ut velit eu euismod. Curabitur dolor elit, egestas pulvinar arcu ac, tempor ultricies erat. Quisque elementum leo ligula, ut elementum nulla condimentum non. Nam commodo risus at mauris fermentum, quis elementum odio scelerisque. Mauris vehicula cursus nisl, nec elementum mi eleifend vel. Quisque efficitur, nibh et maximus aliquam, felis libero lacinia risus, ut feugiat dolor augue sed mauris. Nulla pharetra elit a ornare mollis. Cras nec leo diam. Etiam eu auctor metus.

Quisque et orci in libero ultrices tempor vel vitae elit. Curabitur justo sem, fringilla vitae massa a, placerat convallis diam. Nunc vitae malesuada risus, varius tempor nisl. Donec augue mi, imperdiet non justo at, malesuada consectetur tortor. Ut ipsum enim, sodales sit amet nunc in, fermentum convallis odio. Sed tristique ligula a purus scelerisque venenatis. Sed non urna est. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Ut sagittis odio sit amet egestas dapibus. Sed aliquam, eros in laoreet tempus, ipsum nisi vestibulum ligula, sed pharetra nulla elit id nunc. Praesent in lacus ipsum. Suspendisse tincidunt sollicitudin massa et ullamcorper. Vestibulum a neque eu est dapibus porttitor. Morbi varius, orci id condimentum venenatis, mi magna pretium lectus, ac vulputate erat neque a leo. Mauris sed dignissim dolor.

In hac habitasse platea dictumst. Nam eu ullamcorper quam, in mollis arcu. Sed a dapibus ipsum. Aenean at dui est. Sed consequat, elit aliquam tempus lobortis, orci purus volutpat quam, vitae pellentesque mi purus in ex. Donec rutrum ex metus, eu ornare nisi venenatis nec. Nullam consectetur, neque a pulvinar consectetur, felis quam fermentum eros, a fermentum enim libero eu ipsum. Sed sollicitudin, arcu vel suscipit iaculis, tellus nisl venenatis quam, et egestas libero leo ac quam. Phasellus vitae ultricies quam, non fermentum tortor. Integer imperdiet nisl arcu, ut ullamcorper turpis congue sit amet. Quisque nec tristique felis. Cras condimentum pulvinar feugiat. Mauris ultricies sagittis quam id consequat. Pellentesque at sapien lectus.

In malesuada, sapien nec euismod ornare, tortor libero sollicitudin velit, ac congue mauris nibh eu enim. Phasellus quis tempus ex. Aenean dapibus lobortis risus, sed porttitor odio auctor ac. Vestibulum porta sem et dictum lobortis. Morbi malesuada ac elit et dignissim. Sed cursus quam quis eros aliquet accumsan. Vivamus hendrerit libero magna, ac interdum nunc auctor nec. Curabitur et lobortis tellus. Maecenas commodo dignissim turpis, ac bibendum purus interdum eget. Aenean non urna eget lectus pulvinar interdum.

\section{Métodos}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Quisque euismod nulla quam, vitae blandit urna mollis eu. Vivamus massa massa, scelerisque ac finibus nec, pulvinar et orci. Duis pharetra ante eget mauris sodales, sed bibendum neque vestibulum. Praesent egestas luctus libero, quis condimentum mauris placerat interdum. Donec egestas dignissim elit, sed maximus tellus posuere eu. Nulla porttitor tortor non dolor hendrerit auctor. Aliquam finibus vel ante porttitor porttitor.

In posuere urna id lectus luctus sollicitudin. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae; Nullam suscipit ut libero quis gravida. Praesent pulvinar libero ex, vel porttitor sem tempus vitae. Nulla mattis magna sit amet varius vulputate. Vestibulum accumsan, est quis blandit laoreet, nisl augue lobortis quam, et pellentesque magna tellus in dolor. Mauris interdum, ipsum sit amet tincidunt efficitur, erat felis blandit lacus, quis rhoncus tortor augue eu ante. Donec laoreet eget mauris sit amet cursus. Proin lorem ex, imperdiet ut sapien vitae, iaculis suscipit massa. Quisque lacinia sapien vehicula, condimentum nibh et, volutpat felis. Quisque sapien magna, gravida ac consequat eget, porttitor a est. Mauris molestie ex dolor, ac consectetur nisl hendrerit non. Maecenas ac vulputate odio.

\vspace{0.2truecm}
Lorem ipsum dolor sit amet \ref{ecuacion_recta}, consectetur adipiscing elit. Maecenas ultricies gravida suscipit. Suspendisse vestibulum felis nunc, at imperdiet dui viverra at. Morbi volutpat iaculis lorem non vulputate. Sed sit amet ex varius, porta magna sit amet, ultricies massa. Praesent mattis at elit ut porttitor. Integer fermentum ultricies est, id lobortis massa vestibulum et. Cras a magna augue:

\begin{equation}\label{ecuacion_recta}
y = mx + b
\end{equation}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Curabitur convallis, sapien et pharetra rhoncus, nunc urna semper ligula, malesuada ornare dolor nisl sed tortor. Morbi sed dolor nisl. Sed eget nunc vitae neque mollis cursus sed condimentum lacus. Proin non scelerisque tortor. Aliquam molestie purus arcu, non aliquet ex ornare vel. Proin sit amet turpis elementum, lacinia lacus non, auctor mauris. Vivamus vel risus sit amet dui malesuada pellentesque non nec orci. Duis ac risus vitae tortor malesuada tempor porttitor quis sem. Aliquam sit amet vestibulum libero. In non volutpat erat. Aliquam sodales euismod tellus, vel sollicitudin velit dignissim dapibus. Fusce auctor tincidunt tempor.

Sed mattis malesuada diam, et malesuada orci varius a. Phasellus ac libero sit amet eros ullamcorper convallis non tempus dolor. Morbi eu consectetur orci. Donec aliquam quam ut tincidunt molestie. Nam eu mi ligula. Vivamus nec tempor nibh. Vestibulum porta ex quis justo tristique, id mattis augue mollis.


  
\chapter{PLANTEAMIENTO Y JUSTIFICACIÓN DEL PROBLEMA \label{planteamiento}}

\section{Planteamiento del problema}

Como resultado de las numerosas investigaciones que se han adelantado en relación con el estudio de la estabilidad de fase en los sistemas MT-N, hoy en día se sabe que estos materiales cristalizan en diversos tipos de estructuras dependiendo de la composición química y de la condición de síntesis, pero, aun no se cuenta con un único diagrama de fase de estos sistemas a bajas temperaturas. Por esta razón, es necesaria una investigación computacional rigurosa de la estabilidad de fase en los sistemas MT-N, para explorar compuestos estables a diferentes presiones y temperaturas finitas.

Por lo anteriormente expuesto, y teniendo en cuenta que el nitruro de niobio presentan una rica familia de fases en las que la estabilidad y las microestructuras todavía no están completamente comprendidas y que muchas de sus propiedades dependen de la estructura cristalina, en este trabajo de grado se propuso realizar un estudio de las posibles fases de cristalización del sitema Nb-N y analizar las propiedades estructurales y electrónicas de las fases más estables. Particularmente, se propone utilizar el algoritmo evolutivo implementado en el código USPEX en su modo de composición variable, para buscar las estructuras cristalinas con menor energía del sistema Nb-N. Se planteó realizar una búsqueda por cinco (5) genaraciones, cada una con veinte (20) individuos y cada individuo cuenta máximo con 30 átomos en su celda primitiva y mínimo con uno. Esta búsqueda se repitio considerando presiones de 0, 30, 50 y 100 GPa. La primera generación producirá 20 individuos candidatos a estructura más estable de forma aleatoria, para las demás generaciones las estructuras se produjeron bajo los siguientes parámetros: 40\% de las estructuras generadas por herencia, 20\% producidas aleatoriamente, 20\% obtenidas por mutación suave y 20\% por transmutación. 


\section{Justificación}

La necesidad de encontrar nuevos materiales que se ajusten a los requerimientos de la industria y la sociedad para lograr avances y mejoras en las aplicaciones tecnológicas e industriales, hace que el desarrollo y la caracterización de nuevos materiales sea un tema de interés actual. Además, la implementación de cualquier mejora se dificulta debido a las limitantes presentes en los materiales usados convencionalmente, razón por la cual, se requiere de estudios tanto experimentales como teóricos para garantizar que se pueden sintetizar y caracterizar nuevos materiales con novedosas y potenciales aplicaciones. 

En esencia cada estructura de un compuesto cualquiera, puede obtenerse en un laboratorio, sin embargo, los costos de operación y el tiempo de dedicación serian enormes. Es por esto, que los métodos modernos de predicción de estructuras cristalinas acortan exponencialmente la búsqueda de nuevos materiales con novedosas y potenciales aplicaciones. Las herramientas computacionales permiten predecir, caracterizar y modelar, de forma teórica, nuevos compuestos, los cuales una vez estudiados se pueden sintetizar en un laboratorio con un mayor nivel de certeza de lo qué se puede esperar del compuesto, suceso que no ocurre cuando se inicia una fabricación de un material sin un estudio teórico previo. Es por esto que el presente trabajo de grado tiene mucha pertinencia y justificación en el campo de la caracterización de nuevos materiales. Además, tiene como finalidad aportar a la compresión y estudio de predicción de estructuras cristalinas, abordando como caso de estudio el sistema Nb-N. Este y otros compuestos formados por el nitrógeno y los metales de transición de los grupos IVB o VB, que son de gran interés para la comunidad científica e industrial debido a sus interesantes propiedades como, su alta dureza y resistencia, alto punto de fusión, excelente conductividad termica y buena estabilidad química\cite{5}, por lo cual es implementado en herramientas de corte y en revestimientos resistentes al desgaste, y además es usado ampliamente en aplicaciones e investigaciones de super-conductividad y super-capacitancia. 


\newpage

\chapter{RESULTADOS} \label{resultados}
\vspace{-0.8cm} 

Lorem ipsum \ref{fig:regression} dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed eros elit, lacinia ac arcu sed, suscipit consequat dui. Mauris vel bibendum sapien. Aliquam aliquam tellus id massa vehicula ornare. Praesent cursus dapibus justo, eleifend vulputate velit. Sed molestie ante metus, a molestie mauris malesuada vitae. Nam in arcu efficitur, pretium ante quis, fermentum metus. Cras quam neque, finibus ut sollicitudin eget, convallis sed elit.

\begin{figure}[!h]
  \centering
	  \includegraphics[width=1.0\textwidth]{regression.pdf}
  \caption{Gráfica de regresión}
  \label{fig:regression}
\end{figure}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed non felis pretium dolor pellentesque faucibus. Vestibulum sit amet risus quis felis pretium sodales a et ex. Donec vel erat eget lectus placerat venenatis. Proin aliquet nisi leo, vel viverra dolor interdum in. Proin lobortis lacus ac turpis volutpat, et pellentesque diam facilisis. Ut enim purus, faucibus id tellus dictum, pretium ornare ipsum. Donec quis magna semper, rhoncus velit vitae, cursus dui. Duis ut ipsum lorem. Morbi non vestibulum ipsum. Mauris eu nulla sit amet metus scelerisque vestibulum at vitae nulla.

Fusce lobortis, mauris et auctor convallis, nibh urna tincidunt urna, nec rhoncus quam velit sed leo. Nullam luctus arcu eget vulputate pellentesque. Morbi porta cursus ex mollis sodales. In at rhoncus augue, eu euismod massa. Cras auctor lorem mi, vitae fermentum dolor mattis et. Suspendisse tincidunt congue quam in laoreet. Nam in odio eget eros eleifend dignissim in vitae ipsum. Ut a semper ligula, aliquet rutrum quam. Curabitur bibendum ultrices lacus et lobortis. Pellentesque tincidunt ante nec tellus molestie congue id scelerisque orci. Proin placerat nulla massa, non vestibulum nulla semper ac.

\begin{table}[!h]
	\centering
	
	\caption{Tipos de variables.}
	\label{table:tablavariables}

        \scalebox{1}{

		\begin{tabular}[b]{ c c c }
		\hline 
	    \textbf{Tipo} & \textbf{bits} & \textbf{Intervalo}\\ 
		\hline 
		\texttt{char} & 8 & $[-128, 127]$ \\ 
		\texttt{int} & 16 & $[-32768, 32767]$ \\ 
		\texttt{short int} & 8 & $[-128, 127]$ \\
		\texttt{long int} & 32 & $[-2147483648, 2147483647]$ \\
		\texttt{float} & 32 & $[-3.4x10^{38}, 3.4x10^{38}]$ \\
		\texttt{double} & 64 & $[-1.7x10^{308}, 1.7x10^{308}]$ \\
		\hline 
		\end{tabular}} 
		
\end{table}

\newpage


\begin{thebibliography}{99}

\vspace{-0.5cm}

\bibitem{1} Maddox, J. Crystals from first principles. Nature, 335, (1988) pp. 201.

\bibitem{2} Gavezzotti, A. Are crystal structures predictable? Acc. Chem. Res., 27, (1994) pp. 309–314.

\bibitem{3} Ball, P. Materials chemistry – scandal of crystal design. . . Nature, 381, (1996) pp. 648–650.

\bibitem{4} Blatov, V.A. and Proserpio, D.M. The Concept of Topological Crystal Structure Representation. En: Modern Methods of Crystal Structure Prediction. Edited by ArtemR. Oganov. WILEY-VCH Verlag GmbH$\&$Co. KGaA, Weinheim (2010) pp. 7-10

\bibitem{5} Mooser, E. and Pearson, W.B. On the crystal chemistry of normal valence compounds. Acta Cryst., 12, (1959) pp. 1015–1022.

\bibitem{6} Burdett, J.K., Price, G.D., and Price, S.L. Factors influencing solid-state structure – an analysis using pseudopotential radii structural maps. Phys. Rev., B 24, (1981) pp. 2903–2912.

\bibitem{7} Pettifor, D.G. A chemical scale for crystal structure maps. Solid State Commun., 51, (1984) pp. 31–34.

\bibitem{8} Curtarolo, S., Morgan, D., Persson, K., Rodgers, J., and Ceder, G. (2003) Predicting crystal structures with data mining of quantum calculations. Phys. Rev. Lett., 91, art. 135503.

\bibitem{9} Fischer, C.C., Tibbets, K.J., and Ceder, G. Predicting crystal structure by merging data mining with quantum mechanics. Nature Materials, 5, (2006) pp. 641–646.

\bibitem{10} H. O. Pierson, Handbook of refractory carbides and nitrides: properties, characteristics, processing and applications, Noyes Publication, New York, (1996) pp. 163–180.

\bibitem{11} H. Holleck, J. Vac. Sci. Technol., A, 1986, 4, 2661–2669.

\bibitem{12} K. Inumaru, T. Ohara, K. Tanaka and S. Yamanaka, Appl. Surf. Sci., 2004, 235, 460–464.

\bibitem{13} D. J. Kim, Y. R. Cho, M. J. Lee, J. M. Hong, Y. K. Kim and K. H. Lee, Surf. Coat. Technol., 1999, 116, 906–910.

\bibitem{14} A. I. Gusev and A. A. Rempel, Phys. Status Solidi A, 1997, 163, 273–304

\bibitem{15} R. Niewa and F. J. DiSalvo, Chem. Mater., 1998, 10, 2733–2752.

\bibitem{16} A. Kafizas, C. J. Carmalt and I. P. Parkin, Coord. Chem. Rev., 2013, 257, 207–2119.

\bibitem{17} A. Salamat, A. L. Hector, P. Kroll and P. F. McMillan, Coord. Chem. Rev., 2013, 257, 2063–2072.

\bibitem{18} S. V. Didziulis and K. D. Butcher, Coord. Chem. Rev., 2013, 257, 93–109.

\bibitem{19} Shuyin Yu, Qingfeng Zeng, Artem R. Oganov, Gilles Frapper, Bowen Huang, Haiyang Niu and Litong Zhang. First-principles study of Zr–N crystalline phases: phase stability, electronic and mechanical properties (2017)

\bibitem{20} Teruki Motohashi, Masahiko Ito, Yuji Masubuchi, Makoto Wakeshima, and Shinichi Kikkawa .Crystal structure and superconducting properties of hexagonal lithium-niobium oxynitride. Inorganic Chemistry (2012) in press.

\bibitem{22} Williams, M. W., Ralls, K. M., Pickus, M. R. J. Phys. Chem. Solids (1967), Vol. 28, pp. 333.

\bibitem{23} Gavaler; J. R., Hulm, J. K., Jankocko, M. A., Jones, C. K. J. Vac. Sci. Technol. (1969), Vol.6, pp. 177.

\bibitem{24} Buscaglia, V., Caracciolo, F., Minguzzi, M., Musenich, R. J. Alloys Compd. 1998, Vol. 266, pp.201. 

\bibitem{25} Roy, R., Carcia, P. F., Messier, R., Rogowski, D. Mater. Res. Bull. (1975), Vol. 10, pp. 379.

\bibitem{26} Terao, N. J. Less-Common Met. (1971), Vol. 23, pp. 159.

\bibitem{27} Oya, G., Onodera, Y. J. Appl. Phys. (1974), Vol. 45, pp. 1389.

\bibitem{28} Marchand, R., Tessier, F., DiSalvo, F. J. J. Mater. Chem.  (1999), Vol. 9, pp. 297.

\bibitem{29} Oya, G., Onodera, Y. J. Appl. Phys. (1974), Vol. 45, pp. 1389.

\bibitem{30} T.S. Bush, C.R.A. Catlow, P.D. Battle, J. Mater. Chem. 5 (1995) 1269–1272.

\bibitem{31} S.M. Woodley, Struct. Bonding 110 (2004) 95–132.

\bibitem{32} A.R. Oganov, C.W. Glass, J. Chem. Phys. 124 (2006) 244704.

\bibitem{33} C.W. Glass, A.R. Oganov, N. Hansen, Comput. Phys. Comm. 175 (2006) 713–720.

\bibitem{34} A.O. Lyakhov, A.R. Oganov, M. Valle, Comput. Phys. Comm. 181 (2010) 1623.

\bibitem{35} D. Lonie, E. Zurek, Comput. Phys. Comm. 182 (2011) 2305–2306.

\bibitem{36} Artem R. Oganov and Colin W. Glass. Crystal structure prediction using ab initio evolutionary techniques: Principles and applications. THE JOURNAL OF CHEMICAL PHYSICS 124, 244704 (2006).

\bibitem{37} Colin W. Glass, Artem R. Oganov, Nikolaus Hansen. USPEX—Evolutionary crystal structure prediction Computer Physics Communications 175 (2006) 713–720.

\bibitem{38} Andriy O. Lyakhov, Artem R. Oganov, Harold T. Stokes, Qiang Zhu. New developments in evolutionary structure prediction algorithm USPEX. Computer Physics Communications 184 (2013) 1172–1182.

\bibitem{39} Vallejo, E., Avignon, M.New metastable phases in an oxyborate compound obtained by an evolutionary algorithm and Density Functional Theory. Journal of Magnetism and Magnetic Materials, (2017)

\bibitem{40} Fan, X., Li, J., Chen, G. New carbon allotropes with metallic conducting properties: a first-principles prediction. RSC Advances, (2017), 7(28), 17417-17426.

\bibitem{41} Xu, C., Bao, K., Ma, S., Ma, Y., Wei, S., Shao, Z., Xiao, X., Feng, X., Cui, T. A first-principles investigation of a new hard multilayered MnB$_{2}$ structure. RSC Advances,(2017), 7(17), 10559-10563.

\bibitem{42} Zhonglong Zhao, Kuo Bao, Fubo Tian, Defang Duan, Bingbing Liu, and Tian Cui. Phase Diagram, Mechanical Properties, and Electronic Structure of Nb-N Compounds under Pressure. Physical Chemistry Chemical Physics (2015), 17(35): 22837-22845.

\bibitem{43} A.R. Oganov, with sections by Q. Zhu, M.S. Rakitin, G.-R. Qian and A. Samtsevich. Universal Structure Predictor: Evolutionary Xtallography (Manual). Version 9.4.4, March 28, 2016

\bibitem{p7} P. Hohenberg and W. Kohn. Inhomogeneus Electron Gas. Phys. Rev., 136(3B):B 864--B 871, November 1964. 23

\bibitem{p8} W. Kohn and L. J. Sham. Self-consistent Equations Including Exchange and Correlation Effects. Phys. Rev.,140(4A):A 1133--A 1138, November 1965. 23, 24

\bibitem{p9} K. Burke, J. P. Perdew, and Y. Wang. Electronic Density Functional Theory: Recent Progress and New Directions, page 81. Plenum, NY, 1997. 26

\bibitem{p10} J. P. Perdew, K. Burke, and Y. Wang. Generalized Gradient approximation for the exchange-correlation hole of a many--electron system. Phys. Rev. B, 54(23):16533--16539, December 1996. 26

\bibitem{p11} J. P. Perdew, K. Burke, and M. Ernzerhof. Generalized Gradient Approximation Made Simple. Phys. Rev. Lett., 77(18):3865--3868, October 1996. 26

\bibitem{p12} K. Burke, J. P. Perdew, and M. Ernzerhof. Why the generalized gradient approximation works and how to go beyond it. International Journal of Quantum Chemistry, 61(2):287--293, 1997. 26

\bibitem{p13} S. Gilje, S. Han, M. Wang, K.L. Wang, R.B. Kaner, Nano Lett. 7 (11) (2007) 3394--3398, 788.  %comienza bibliografia documento word

\bibitem{p14} D.B. Farmer, H.Y. Chiu, Y.M. Lin, K.A. Jenkins, F.N. Xia, P. Avouris, Nano Lett. 9(2009) 4474--4478.

\bibitem{p15} S. Tongay, M. Lemaitre, T. Schumann, K. Berke, B.R. Appleton, B. Gila, A.F. Hebard,Appl. Phys. Lett. 99 (2011) 102102.

\end{thebibliography}

\end{document}\grid
